\section{Introduksjon}

\subsection{Forrord}
Prosjektgruppen består av tre studenter fra dataingeniørstudiet ved NTNU Gjøvik. I løpet av 
semesteret har vi introdusert for matematiske teknikker for numeriske løsninger av bestemte 
integral, ordinære og systemer av differensiallikninger og ikkelineære algebraiske likninger. 
Vi har også fått lære om høynivå programmering for lineæralgebra, optimalisering, bildebehandling 
og maskinlæring. Oppgaven som ble gitt innebærte at vi måtte benytte oss av de vi har lært i løpet
av semesteret. Selv om det har vært masse utfordringer underveis har vi fått masse praktisk 
læring. 

\subsection{Oppgavedefinisjon}

\subsection{Gruppens deltagere}
Gruppen vår består av tre studenter på dataingeniørstudiet ved NTNU Gjøvik. Siden de to første årene på
studiet utelukkende består av obligatoriske fag, har vi stort sett de samme kunnskapene og 
forutsetningene før prosjektets start. Uansett gjør det at vi er en gruppe på 3 at vi møter utfordringer
med ulike tilnærminger, og har vært viktig for å løse problemstillingene på en best mulig måte.

Vi har ikke benyttet Python som hovedprogrammeringsspråk i emner vi har deltatt i før dette semesteret,
men har før prosjektets start benyttet det i alle arbeidskrav i emnet. Dette gjør at vi har en viss 
kjennskap til hvordan Python fungerer og hvilke fordeler og ulemper dette medfører. For oss har nok den 
største utfordringer med Python vært hvordan vi skal strukturere et såpass stort prosjekt med flere 
forskjellige filtyper. Ingen av oss har vært borti utvikling av en GUI-applikasjon med Python og Qt som 
programmeringsspråk før. Dette har derfor gitt en bratt læringskurve og masse læring.

Rapporten er skrevet med LaTeX, som er et språk vi har brukt på et mindre prosjekt tidligere på studiet.
Når vi har skrevet rapporten har det ikke gitt oss noen nevneverdige utfordringer. Det har derimot gitt
oss utfordringer når rapporten måtte holdes lagret sammen med kildekoden i GitLab. Særlig når vi skulle
finne en god editor for å jobbe på de ulike rapportfilene samtidig slet vi med å finne en løsning som 
vi synes var effektiv.

